台裔吳修銘加入白宮國家經濟委員會 其父吳明達為早期台獨運動啟蒙人物

（中央社紐約5日綜合外電報導）美國哥倫比亞大學台裔教授吳修銘將加入白宮國家經濟委員會擔任總統拜登特助。父親吳明達是早期台獨運動啟蒙人物的吳修銘曾說自己承繼了反威權的傳統，注定與政治有不解之緣。

白宮宣布，吳修銘將加入白宮國家經濟委員會，擔任總統科技與競爭政策特別助理。吳修銘專長包括反托拉斯法，預料將對抗網路科技巨頭。

....

「紐約時報」報導，現年49歲的哥倫比亞大學法學院教授吳修銘2014年時曾參與紐約州副州長的民主黨內初選，作為網際網路的法律與政策專家，「網路中立」（Net Neutrality，通常指網路服務供應商應採中立態度，不應透過控制連線來影響使用者並獲取利益）一詞就是他所發明。

當時他在角逐黨內初選前往華人票倉拜票時常秀出流利中文，大啖臭豆腐、海蜇皮、蒜蓉炒豬肉等台灣美食，在拜會法拉盛（Flushing）的台灣會館時，還會特別提已故的父親吳明達是台南人，頗對台裔口味。

吳修銘不少在台灣的親戚在地方從政，大多代表民進黨參選，當時也給了他不少競選建議。

....

拜登提名鷹派學者吳修銘加入白宮經濟委員會 被指欲向科技巨頭開刀

同吳乃德吳乃仁有無關係？